美委斷交 陸媒：解決台灣前中國最後一個得到F-16的機會

委內瑞拉總統鬧雙胞後，總統馬度洛（Nicolas Maduro）宣布要和承認反對派領袖瓜伊多（Juan Guaido）為臨時總統的美國川普政府斷交。中國和俄羅斯則選擇繼續支持馬度洛。中國大陸軍事網站今日撰文指出，這是中國在解決台灣問題前，最後一個可以接近F16的機會。

中俄都想要深入研究F-16戰機。資料照片

新浪軍事網今日一篇專欄文章指出，雖然中國外交部對於委內瑞拉總統鬧雙胞一事表達不干預他國內政，但「委內瑞拉軍隊手中有一樣我們渴求已久的東西，在美委斷交後，其操作可行性大幅上升…如果馬杜羅（台譯：馬度洛）能夠穩定局勢，能不能cos一下當年埃及和蘇聯翻臉之後，把米格-21MF和米格-23MS倒手給我們的故事？」

文章寫著，「一個擁有可飛行的美製三代機機隊、且與我國長期關係良好的國家，卻與美國突然斷交，這是可遇而不可求的歷史機遇。在台灣問題解決之前，也許這是我們最後一次接近獲得F-16的機會了」。

文中指出，在智利空軍2006年獲得F-16C/D Block 50之前，委內瑞拉是南美唯一擁有三代機的國家。這些F-16之後陸續進行了一連串小升級，例如加裝「萊特寧」導航/瞄準吊艙，可以使用精確制導武器，並將發動機從F100-PW-200升級到了F-16C/D使用的F100-PW-220E。

在前總統查維茲（Hugo Chávez）執政期間，與美關係交惡，當時美方拒絕為委國F-16戰機升級，當時查維茲便放話要把F-16送給古巴和中國。果真此話一出，美國立刻依照合約將升級備件提供給委國。

文中還說，雖然美軍和其盟友已開始更換成F-35系列，但F-16還是中國周邊國家和地區的主力機型，F-16仍有充實假想敵部隊的豐富價值。此外，西方國家早就對蘇-27和米格-29進行深入研究，但中俄兩國卻始終無法弄到可飛行的美製三代機。不過俄羅斯比中國更想從委內瑞拉手上拿到F-16戰機，可以用來交換的戰機數量也比中國多。相較之下，中國可能必須從其他交換條件下手，才能擁有優勢。（大陸中心／綜合外電報導）

偷呃拐騙搶
中國或成最大贏家